「每日返工放工」感覺生活枯燥尋死 男子住所墮樓亡

感生活枯燥尋死 男子住所墮樓亡

即時突發

2017-05-22 07:25:30 HKT

荃灣麗城花園3期4座高層一單位，早上6時許，一名30餘歲男子，從住所攀出窗外跳下，直墮地下花槽，當場重創昏迷，街坊發現聞巨響探頭查看揭發報警，救護員到場，將男子送院搶救，惟終告不治。死者任機電工作，調查警員撿獲遺書，據悉，內容表示每天返工放工，感覺生活枯燥尋死，其父母獲悉傷心，事後趕到醫院認屍。

搭緊車返工

其實好多人都番工放工 就一日架啦

5月22日(一) 08:22更新 06:36建立
刻板生活成摧命符 灰爆男麗城花園墮樓亡

每日返工放工刻板式生活竟成摧命符，荃灣一名青年疑因感生活無意義墮樓喪生。清晨6時許，一名25歲姓黃男子，從青山公路620號麗城花園3期4座高處墮下，跌落平台花槽重傷昏迷，有外籍女子發現報案。救護員趕至將事主送往仁濟醫院搶救，惜傷重不治。

現場消息，死者與父母同住上址高層一單位。警方事後檢獲遺書，得悉死者任職機電工程署，嘆每天返工放工，毫無趣味，感生活枯燥，不排除事件與此有關。

防止自殺求助熱線：
香港撒瑪利亞防止自殺會：2389 2222
生命熱線：2382 0000
明愛向晴軒：18288
社會福利署：2343 2255
撒瑪利亞會熱線(多種語言)：2896 0000

每日返工放工, 感覺生活枯燥尋死

好多連登仔既寫照

我都返工返到冇咩動力

香港人

所以我裸辭左 搵自己既興趣先 襯重後生 每日返工放工遲早都會走呢條不歸路

btw RIP

為咩活？

同感

果個人究竟幾多歲，一時三十一時廿五

咁快就睇過睇透

放工踢下波打下機咁，有時機都唔想打，係張床攤係度算，唔番工又無錢洗

住私樓已經比好多人好

吊 做EMSD都要咁

不能丟人現眼

人根本就唔應該咁樣

我明

其實冇工番仲悶

有時係覺得死左, 父母都可以生活到, 無咁擔心

如果住公屋, 父母靠你養, 反而未必敢死

奴隸獸發現

有無試過番工日日俾上司屌, 好上司難求

唔知幾羨慕呢種生活

25

入錯emsd,做地盤學叫g,自然唔悶

自殺率就追得上日本

根本好多人一早死左
係度行屍走肉

sad

有D覺得佢係叛徒嘅感覺，dum低我地

麗城高層都800幾900萬
公屋仔都未死 私樓仔反而去死

衛斯理嘅「規律」
人生活路線圖同隻胡蜂一樣

哇屌

我都覺

我都想

排隊

日日返工放工只係為生存
冇錢係香港生存唔到
唔好講乜野生活 你連最基本既野都滿足唔到學咩人諗其他野

冇死錯人

咁就要死 咁全香港應該會小一半人

其他後生仔仲要諗住宿
諗起頭都痛撚埋

Get busy living, or get busy dying.

屌

為了尋找活著的理由而活著

邊個唔係

加埋無戀愛個下先生無可戀

大部分人不自殺因為有愛

25歲日日返工放工假日留家

一個人過生活

你就知咩叫生無可戀

你有愛情友情支撐

生命滿希望 前路由我創

醒 我都想quit game

我就係例子

認真父母仙遊我都會去埋

其實做人緊要開心姐

住荃灣都要死

巴打識貨

加油💪🏼💪🏼

其實自殺死左之後可以做父母既守護天使
唔一定要等父母仙遊先自殺

好多人都係生存緊而唔係生活緊

好似有d澳洲人咁，幾代人食福利，日日去滑浪囉

係，人根本係可以好多出路
係香港個模式定左成個人係要咁行咁走
人根本唔該係咁。
生活壓力太大，我番左新工兩星期，多野跟到仆街。
日日平均8點收工，都要帶d 工作番去做，根本做唔完，但又趕，掟左d 野出去印，廠睇黎都會luck 期， 到時又係吊我。
吊你老母！！！！

咁都要死

唉

我都想，但無勇氣

一個人最多咪80

雞碎既人工，比家用同租，比下d 雜費都無左一半，d lunch 同d 同事食，一個月2~3k, 想儲多個錢都難，真係生存，唔係生活

咁香港應該有400萬人要集體自殺

有得5點收工已經好好

呢樣真
搵d興趣 調節下 例如做下運動買下玩具

返工返到無左自己，有時好攰好大壓力想搵個人傾又冇，d負能量無地方放

連登仔仲可以網上批鬥下人減壓

有勇氣面對死亡，點解冇勇氣返工

因為返工磨滅意志到比死更難受

EMSD 應該唔駛OT，
如果Technician 就人工低，WS II/TO 人工可以接受, Assistant Engineer 全行最高
Consultant E&M Meinhxxx JXX 每日返12-15個鐘

大部分人不自殺因為有愛（愛情友情）

25歲日日返工放工假日留家

一個人過生活

你就知咩叫生無可戀

係，我星期六要番半日工，但上星期都做到3~4pm 先走，lunch 都無食，仲慘過平日番工，平日番工起碼都有個lunch 食，比你回下氣。
真係好負能量，成個星期做野已經無咩點停手，仲忙到d 野要羅番去做。
但早排搵左2 個幾月工，得佢一個offer, 都要做住先， 好撚sad 真係。

今朝睇到個post有個巴打話每日番工放工好攰

同佢差唔多 生活得番返工放工 冇精神支柱 冇寄託

諗起一年前唔做去左日本留學係正確
唔係今日上報果個係我
大家有想做既事都做左先

Btw rip

所以今日又做左一休大師

生無可戀

諗起衛斯理本《規律》

依家個社會搞到好似出世就係為左返工咁，都唔知為乜
我唔敢講我有咩咩咩夢想咁熱血喇，但我相信呢個世界冇人係為左返工至出世
人生根本唔應該係咁，有時諗街邊d流浪貓狗比我地仲開心，仲自由自在

大學畢業幾年
識開的fd結晒婚有自己生活
每日放工累成狗想有正常社交都無機會
望住前面無任何野值得再追求
一野熄自己機完全係理智決定黎

Me

唉
香港人

公平咩

香港人既生活

做EMSD已經自由過好多人
咁都搵唔到世藝唔係掛？

我諗佢如果有個女朋友 就唔洗自殺

你老細就向上爬

你既人生就向下爬

努力就可以向上爬?

香港太多廉價勞動力, 僱主只係當員工係零件同一堆數字

員工歸屬感, talent retention, WFC

係 我以前都係咁灰 而家有左老婆後唔同晒

駁唔到

人各有志，你搵到你鍾意做既野係好事，仲要係鍾意返工，真係好事成雙呀

可能我d老細全部唔係捱返黎，個個二世祖/一係外父外母有勢力

你係點過日本讀書？
Hd 過去得唔得？
一定要visa?

你係點過日本讀書？
Hd 過去得唔得？
一定要大學/quote]

思覺象

一路好走

福氣黎

今年畢業都覺得人生好悶

冇女冇朋友真係好灰

其實搵到份俾到成功感你既工
時間會易d過

空餘先搵野搞囉

活著如果可以正係滿足自己一定唔會想死，自私啲可能會好啲。只係睇你做唔做得出。

利申：做唔出

就到我

25歲

0愛情0友情

生無可戀

你認命就會易玩好多
試下

份工既同事都好重要

試下行出一步
當然唔係叫你去天台試啦

早幾個月有咩問題

仲可以期待住有寄托

講咁既話證明你人生味去到一張白紙

我白紙

返工都係為搵錢姐，依個世界除左老闆外應該冇人會真心鍾意返工

記住返工係為搵錢，搵到錢再做自己鍾意做既野

Fucking agree
特別係打政府工

比你年薪千萬 生命就有無啦啦變得有意義？
唔好玩啦 生命本來就係荒謬

30歲應該未結婚
如果結埋既起碼有個伴陪住

他日我都係咁
Ps: 22 A0

咁你做左d乜去嘗試令你生命有意義？

睇下你set 咩target比自己囉

有錢大把意義啦，你想辭職廢返幾年去尋找都得

問題係大撚把人冇錢又冇時間
唯一既意義就係返工放工俾家用
唔想死先奇

點樣先算係生活／過得有意義？

真係人生無意義了

個POST好撚負, 但我好撚認同

第一時間唸到呢到D會員，fd友無，女朋友又無

其實有女有朋友真係會好D咩

窮咪一樣要捱, 結完婚都係要返工放工, 年中都大把廢佬跳樓

原因都係一個窮字, 命運, 就算你點發奮都冇用, 認命吧

每日地獄返工中

有最高工時已經多D時間用
仆街政府成日叫人工餘時間增值自己
但人地一星期返50+小時再OT冇補水
有乜撚時間增值自己/做自己鍾意嘅事
一日有48小時都冇精神喇

有私樓都要跳

有女朋友冇錢, 搵得個十零K, 想結婚都難, 跟住就會比條女屌你唔撚上進, 你估上進咁撚易咩, 晚晚OT到11,12點都未必有得升職, 條女可能比帽你帶,
, 有女仲撚慘

我都冇乜所求

諗住等我父母過身之後就

真係好悶 唉
冇社交 冇鐘意做既野 又冇女
成日覺得成日番工搵咁多錢為咩
好想過返以前既學生時代

其實揾啲興趣做下就會好充實
利 呢排輕鬆啲平均工時十二 早過九點放工就會去做下gym

十二個鐘都仲笑得出
香港人一日都係訓7-8個鐘咋

境隨心轉

痴撚線

咁你想點撚樣
一係就辭職唔好做
一係就繼續做改變自己心態
又要做又要怨又唔撚自殺又要係度話人生無意義

樂觀, 樂知天命

其實都岩, 唔想死既, 咪唯有接受

上進就可以升職加人工好多錢咩
打劫銀行就大把錢

啲女只會覺得係你冇用 搵過第個有錢仔帽你

結婚 冇錢冇朋友點搵班人做兄弟同擺酒

以前做開big4狗 十二個鐘算少 本身唔係工作狂 好多野想做或有興趣 但錢都係要揾 所以宜家有私人時間就用到盡做自己興趣 個人開心左好多

咪係, 最戇居係咁, 唔去搵意義, 一世喺度怨, 唔見得有出頭一日

香港人就係咁
做又怨辛苦
唔做又怨冇錢用
到頭黎 就乜都屌一餐
唔講以為香港人係全世界最慘既人

早幾個月約
到果日又會變左臨時飛機

所以有女冇女都唔關事, 比你結埋婚有埋仔女都一樣會跳

最緊要樂知天命

Same

same

好似呢首歌咁

全世界都係番工放工架啦，如果你性格本身就係收埋自己唔去搵興趣搵其他活動，比你去到其他國家咪又係一鳩樣

麗城撚，25歲

冇人需要你 冇人旨意你 冇人寄托於你
冇人理會你 你嘅存在變得可有可無
世界有你冇你都冇咩大不了 慢慢就會諗去死

呢種輕真係唔係個個能夠承受

Yup
其實咁都要怨要自殺好戇鳩

結埋婚你就知咩叫生不如死

結到婚唔係應該有愛咩, 點解要尋死

日日返工放工我ok既,, 但唔好ot o到仆街, 人工又低囉

所以打機好重要 我都係打份冇前途嘅工 每日最期待就係放工番去屠龍

大把人仲要有病（包括我）

有無睇Birdman?
Emma Stone有段屌柒Michael Keaton，你去睇下
You are not important. Get used to it.

你太年輕

好中

麗城高層都

明明地球咁大 平分大把人有一塊大地

其實叫埋兩老租左層樓過泰國生活就得
有閒錢就喺泰國買埋樓
你香港租起碼都18000 過度去有成80000baht 洗
要解脫係好簡單，爭在你肯唔肯放棄香港嘅鏡花水月

Get killed by loneliness.無女，無朋友，無興趣。
打份19工，返工放工，不知活著為何。

啱啱睇左呢段

巴打有咩興趣

最慘係出左份糧都只係夠基本生活費。

今年15定18歲
我記得有幅圖，話有咩想做，結婚前；結婚後，想轉電視台都唔得

結婚前AL就真係AL
結婚後，日頭打老細工，夜晚打屋企工，放假打屋企工。

轉工囉

其實男人老狗 20零歲會有咩細藝
一係打機 一係玩車 朋友又唔會主動識

所有野都有alternative
只係你願意放棄幾多，踏出幾多
自殺既，就係佢衡量過得失之後，佢選擇quit game

學謝霆鋒
音樂 + 廚藝

咁不如唔好結, 仲自由自在

登峰造極

成個老襯 從此被困 你估冇來源咩

廿幾歲都話無你死撚左去啦
人到中年仲撚行屍走肉呀

老闆：今年公司生意麻麻，所以真係唔好意思，今年大家都冇人工加喇，大家努力做好d希望下年可以補返今年失去補償。

老闆轉頭同老婆去車行睇車，去示範單位睇樓。

Wannacry

出面好多興趣班
乜能都有得你玩

再唔係
打下拳，做下gym，行下山
就算你上連登都有無數個小圈子俾你“識下朋友”

依家Gordon Ramsey咁紅
學下煮下意粉煎下牛扒，po上黎同大家交流下

再唔係，成個youtube無數咁多tutorial俾你學野
細個有咩想學想知依家上番去睇
最近有段片好hit叫the history of everything...i guess
睇下世界歷史當聽故事
聽唔明英文？你又多樣野on the list要學

有左頭家仲灰，搵搵埋埋只係夠基本生活開支。

下個應該到我

多時間即就會去做gym 篤波
篤波如果認真研究 真係輕輕鬆鬆就幾個鐘
遲放工既都要打鋪機 睇卡通
上網揾唔同野睇下學下 (e.g. 點影相, 寫app.etc)
可能個人本身對好多野好奇

比腦細渣住個春袋, 仲撚冇路行

單身都仲可以話下想點就點

好中point

唔好賴政府

呢個社會問題唔關政府事？

唔賴政府咁賴邊個, 又唔肯起樓, 又唔實施最低工時, 做撚死你班奴隸

憝鳩，小學未畢業?
假膠?

最重要係屋企唔洗佢養
又冇女 己經諗唔到個世界仲有咩人係需要佢
我而家都係咁 但唔會自殺
只係想突然有意外 死左佢算

起左樓都唔到你住啦
我屋企係有d錢 我都唔諗住買
住人根本唔值
留黎讀phd

agger
利伸:廢青中,日日悶到想死

政府幾時為過民 ？
唔關政府關我事？
如果小左住屋問題 小左工作時間問題
多著重返藝術 體育 音樂發展
你覺得仲會有無覺得生無可戀

條友真係痴撚線
人最基本住屋需求
個垃圾政府都搞到一鑊泡
如果人人安居
已經死少9成人
唔畀屋你住仲要同d商家壓搾你d生產力
一班華人賤奴仲要咩改變自己心態
港豬真係港豬

咁d貓狗都係為兩餐而活 都唔係咁易做

我發覺做人有冇興趣又冇娛樂真係好快會想死

呢排日日都排住儲錢買樓 咩錢都唔洗

開始覺得就算買到都唔知係咪開心

未儲完都抑鬱死左

洗左佢啦

如果未愛過，人生是黑白的。

應洗得洗
但唔好幫襯本地零售
全部都係大吸血鬼操控嘅小吸血鬼

好似我 每日返工放工。肥矮毒柒窮宅

可以既話寧願唔買樓好過，儲到首期上車仲要供多2-30年

其實除左愛情, 呢個世界仲有好多野既, 有多餘錢, 多d出去見識呢個世界

個2-30年真係逼撚住日日要返工 到時真係慘撚過死

政府梗係要屌要改變
咁你自己條路呢？你仲行唔行？

當你生活好枯燥
得返工放工既生活
但係FB 成日有人放閃
你會發現自己真係零

點解講得咁岩

我都有呢種感覺

人生已經夠苦短 好多問題 好多野要諗，做
我地香港人仲要用人生大部份嘅時間嚟打工 少作息玩樂時間
真係苦上加苦 所以我一直覺得要搵一份自己鐘意嘅工 做人先無咁辛苦
如果覺得自己唔大洗 又無乜野心嘅 更加可以全職炒散or兼職夠食夠住就夠

touch wood講句 可能聽日一個唔好彩遇到意外 你咁辛苦嘅錢都無掟洗
所以我勸咁多位巴絲打
人生苦短 及時行樂

我調返轉，間中有d回味單身兼獨居既日子，自由自在，放假搵d興趣玩下，平日放工行下街返屋企攤係度睇下書打下機，只係大時大節有d寂寞
依家結左婚生埋仔好撚枯燥，日日返工放工湊仔放假又好少可以自己出去

理撚我d人放閃咩, 可能表面風光, 內裡坎坷

最緊要自己開心咪得, 日日返工放工, 起馬都有d錢洗下, 就算比埋家用, 都有幾千蚊撚下

我同最熟個fd一年只見到三四次

35歲都未死，25歲就死

覺得隻game唔好玩就想早啲quit game
可能以前讀書諗住辛辛苦苦捱完張cert就有好日子過
搞一大輪又interview又剩 以為終於搵到份工可以安定過日子
先發現到頭來 自己又冇朋友 冇女友 人生冇目標 又冇精神寄托
老豆老母層樓又供完 自己儲錢買多層又冇可能
所以唔好問點解私樓仔死先
公屋仔起碼仲有個顯淺目標可以試上車
咩綠表白表乜乜物物

就算封信細訴自己對現今崎形社會而覺得悲慘
寫左千字文都好
傳媒都會盡量簡化為個人問題，而非整個社會系統嘅問題
唔會畀人產生共鳴

點解其他人既生活可以咁多姿多彩
自己就返工放工 好悶好無聊 每日無限loop
想搵野學 但每日放工已經好攰 就想快啲返屋企攤下

畢業返左兩年工已經咁頹 仲點捱到六十歲

錢真係唔係一切
人地有d咩經歷咩想法你又唔係佢肚入面條蟲
人地係租樓?未供斷?定真係自己樓都唔知
可能有經濟壓力
外人真係未必明

有時真係住公屋輕鬆過私樓
做牛做馬供一層樓30年
供完到頭來冇人冇物又冇錢冇精力逆按返畀銀行
銀行每月畀返d錢你吊命
可能佢就係已經預視到自己未來
提早quit都唔怪得佢

上面有位巴打講得幾好
真係睇下放唔放得低

叫雞解吓壓嘛

有啲人叫完雞精神上只會更虛

建議你唔好玩咁多fb ig
全部都有毒傷身

人生如同螻蟻 其生存本無意義
生存嘅意義係要自己發掘 自己找尋 自給自足
個天唔會無啦啦賦予你 天生我材唔一定有用
好似係

試過比女飛完有一段時間keep住玩
其實幾過癮

最緊要搵到鍾意既野

咁香港應該死好多人

點解我開po講呢樣野就無人理，出新聞就咁多人共鳴

人地燃燒生命嚟上新聞
唔好計較啦屌

真係及時行樂好過
點解買樓要變成人生目標
我今個sem讀左科urban sociology
講"城市"出現之後
土地, 房地產變成另一種剝削人既工具
(好似係銀行借錢做按揭買樓, 銀行收你既利息就係一種佢不勞而獲既剝削...)
加埋政府, 地產商用種種方法推高晒D樓價, 單位又愈劏愈細既時候
點解仲要用自己條命去迎合個咁既制度
不如我拎D時間去發展下興趣, 搵下人生意義好過

機電公司d人唔會叫g咩？

發你老味

生到不幸發崛條毛

人地生得好幸福源源不絕

都係既 越睇越覺得自己好無用
（痴線睇左呢個post即刻負能量急升 ）

365日都係一樣，其實同一日有咩分別？

如果成大半世人都一樣，咁又同一日有咩分別？

不奇然諗起衛斯理本"規律"

有勇氣自殺
點解冇勇氣改變生活？

會 玩得仲癲
會去晒大江南北 咩水立方 飛田

來生真係咪做黃種人

垃撚理論

廢到核爆理論

條友應該去做保險狗，催眠自己每日都為左幫人，入mdrt

上得多fb/ig個人會負面好多，因為每個人都喜歡同人做比較

話地產剝削真係冇錯架
我公司intern嚟左個德國仔
先廿頭
已經去勻全歐洲+東亞東南亞旅行
人地fb ig全部都係玩同食
我問佢點解你咁多錢同時間
佢答我德國d後生仔都係咁
返工就算返pt都可以周圍玩
因為佢地唔使煩住嘅地方
人地搵錢就係為自己開心
我地搵錢就係養吸血鬼
只怪自己投胎係華人社會

佢地要怨要呻一定有得佢地怨，搵興趣真係好易，只係佢地永遠第一步都未踏出過就會話呢樣冇用果樣冇用

你地一星期有幾多小時係花係興趣上

返工以外全部都係興趣
有時返工都興趣緊

機電工作姐
未必係emsd

有時就係呢d興趣令自己有動力繼續工作

不如唔好晒時間同d垃圾講野

食完lunch返工啦港豬

死得好

興趣係睇書睇戲聽歌，每星期都抽2,3日收工睇戲，聽歌睇書平時屋企都可以做。
呢啲已經係靜態，係屋企做都得，又有冇野可以賴？

未探索完世界，完之後係自己喜歡地方了結係一種幸福
呢排做義工去好多老人院，有咁得着

巴打會唔會有時睇完一套超正嘅戲跟住無人分享

咁多興趣最後都係自己一個

興趣同社交兩回事嚟
你可以用興趣做膽搵社交
唔代表一定要有社交先係興趣
我識人興趣係鍾意種花

垃圾得過你屌自己老細又要幫老細含撚1

唔會，有睇戲group分享group, 同埋去好多分享會都會識到朋友，仲要係志同道合岩咀型

有左互聯網之後唔怕會冇地方
好似以前做dj係好難既事，依家拎住部手提電話，開個台想講乜都得

yes, 興趣係講緊你本身鍾意既野，同社交冇關係，下下都要諗社交而搵興趣，咁上連登吹水鳩up算啦

呢件事要西方社會先容易發生：工餘時間玩自己興趣，初時為左取悅自己，玩玩下識到志同道合朋友，再玩玩下突然有個朋友提議不如我地搞擅野用呢件事搵錢，慢慢投放熱情落去，開展左自己另一頁人生.....

訓醒未？你活嚮香港唔駛旨意

獨行都可以做自己鐘意做嘅野

辛苦到要死就話姐，沉悶都要死真係理解唔到喇
呢個年紀通常大把野想玩想試，只怕你無錢無時間

先欺欺人

太悶

十八年又一條好漢

以前好有理想嗰陣同自己講要為理想奮鬥
有咩興趣都同自己講要為事業擺埋一邊
然後慢慢俾自己洗腦洗到冇晒興趣

第一次聽到個自殺既原因係因為太悶

唉 唔返工又無錢 返又悶 同事關係又唔好 好彩仲有朋友

辛苦同悶兩件事係冇矛盾架，可以同時發生，體會唔到可能係性格較樂觀

咁我都應該要去死

返唔返工都好苦悶

呢排咁多人自殺代表d乜

跳樓雖可恥但有用

有私樓住都死

生活枯燥冇得幫㗎喎，上少啲FB ig啦

好易生性病

香港地十幾歲已經行屍走肉啦
興趣？咩黎架

死都死得柒過人

邊有咁易

帶套都會奶野

得罪講
雞蟲都有用過自殺個d廢物

我都想死

易唔易都係睇你心態啫
儲一筆錢 然後食半年至一年穀種 家用照俾 呢段時間瘋狂發掘你想做既野 然後返返工 咁你就知跟著落黎工餘時間既興趣係乜 洗乜中產 我屋企低產添 不過睇你肯唔肯同埋目標係乜啫 打工一打三四十年 錢可以慢慢搵
我淨係知自己呢一刻既目標唔係求財咁囉

你搵幾多，屋企財政壓力有幾大先？

其實好多人都係咁架啦
只不過啲人係網上中意報喜不報憂

diu搭緊車返工見到呢個post

住私樓已經好過好多人
我自己都儲緊錢 儲夠就辭職周圍飛下 平均而家每個月飛一次 周圍去見識下都幾好 自己搵樂趣

RIP

巴打番咁晏呀

無個人興趣當成日都係為左返工，人生無任何寄托就會諗輕生，尤其係25到35歲呢段時期

利申：每過一段時間就有輕生念頭

白鳩痴
你地呢種遇到困難就死嘅會唔會更加可笑呢？
人地係諗左十幾年都唔撚知做人有咩意義呀
繼續賦予無謂嘅主觀意義比生命啦

大把高登仔連登仔要死

你真係典型港豬 咁係咪要慘過北韓人先有資格出聲?

講到0樂趣

砌電腦打機影相模型養魚都係細藝興趣呀

不過毒撚興趣比人歧視

荒謬之處在於風氣呢度

過緊哩種生活

苦悶真係可以殺死人 我開始有感

你講得啱 但大前題係要有能力

咁坐監d人點過

你夠狠放底晒哩家有嘅責任咪得
其實根本冇必要背負期望

點解咁多人可以張個人問題講到係個社會負左佢地咁？
叫你放工做下有興趣既野話攰，好啦係屋企搵下細藝又話屋企細。成尻日剩係識同外國比較，又唔問下自己要啲乜去改變, such a bunch of cowards

衛斯理有本小說, 講有人每日都會收到一張紙,
張紙上面有好多用筆劃既線條
每日收到既紙, 同線條, 都係一模一樣

咁個人開頭唔明有乜意思
後來諗諗下, 發覺原來係自己每日既行程路線黎
於是覺得自己生存無意義, 就自殺死左

內容大致係咁
唔記得邊本小說

港畜冇一個係唔抵死

人地選擇自殺，脫離個咁荒謬既社會，死左都要俾呢班畜牲批鬥，又話"香港好多人都係咁""世界好多地方都係咁"
"性格有問題，俾佢去其他國家一樣"
"放工自己唔識搵興趣"

醒未呀屌你老母，你都係俾社會迫害緊咋傻閪

珍惜生命，請使用 linux

成個post都係怨嘅多
咁清高唔迎合社會需要去改變自己增值自己
唔怪得廿幾三十歲人都係無學歷無女無錢無樓仲要無目標
大家都係打工做奴隸做狗，橫點都係做狗，梗係發奮做隻貴族狗
所以各位廿歲青年好快啲做人生計劃，唔駛第時跳埋一份

無學歷/垃圾學歷嘅人居多，但又會想要人地嘅好生活，能低望高
人民嘅期望值過高咪幸福值偏低
Happy Planet index中國嘅幸福指數都超過咗香港

識多咗語言、出路都多啲

動物/生物存在嘅意思都逃唔離延續後代，可持續發展就係基於人類種族得以傳承落去而存在，但現代文明愈黎愈偏重返個人利益個人意義，再加上上網令人易妒忌，更易睇清自己嘅失敗同絕望

係中下層先唔上唔落仲要畀人揸盡 好窮個啲食政府錢，賺到個批享受生活

咁又係, 返工冇朋友真係慘過坐監

有些年輕人，一畢業就到某些大型國企和機關中工作。每天沒什麼事，就是吃飯喝酒，福利好得不得了。

人生還沒有奮鬥過就開始養老，自己的理想被丟在一旁，用民脂民膏來享受特權。對於這樣的年輕人，我只想問你們四個字：請唔請人？

12點返到屋企 第二日又7點返工 你咁好精力咪玩你d興趣lo 你估個個好似你咁得天獨厚咩
返埋shift分分鐘仲連紅日都冇得放
興趣係要一路keep住做先成為到興趣 繼繼續續好難可以維持到
問我自己? 轉工啊? 又由低上返去啊? 又要重新熟悉環境啊?

兄弟好有勇氣
一路好走
來生唔好做支那/港畜

睇完d留言就會明白
生活就像強姦
抵抗不了就要享受

你份工係咁既，你想要其他野就要放棄架啦。你又唔願改變，轉工轉環境又驚，咁冇計架喎

你冇家庭就係啦

巴打返SHIFT做咩工

咁你一樣係冇時間陪仔女喎

呢位巴打至少養活到自己仔女啦
至於冇時間陪, 大部份打工仔都冇架啦
以前你細個個陣, 老豆老母一般都冇時間陪你架啦
唔排除你屋企家境好嘅

pt sales

人地可能面對左好多野，只不過報紙佬將個句野放大黎講姐，好聽ge說話有邊個唔識講呀，誰不知我心底有多暗

垃圾engin

返工返學無朋友
坐監都未必有呀

engin都要返SHIFT?

唉，我都係，返工放工等過日晨都算，同啲人又唔係好好傾，工作性質關係，冇自己既辦公檯，亦都冇電腦用，冇野做果陣真係好撚無聊

讀書個時先係人生嘅重要嘅奮鬥期
亳無疑問係最穩定嘅上爬機會

做Operation
其實engin先多wor

Well said
開心唔開心係自己揀
老土係老土d
但係真

係好幸福
好多人每日要生活 每日要鬥苦

大半個香港都係咁返
發掘下自己有咩興趣冇咁悶

一個人搵到個目標會好好多
如果唔係真係會搵唔到生存既意義
以我為例 我返工就係為左儲錢周圍去旅行

冇打機成個月 日日返去冇精神 碌陣連登就訓

My kids, my wife, weather

我都有呢個打算喎!
師兄點解咁有勇氣
同埋諗住做啲咩

5點半收工咁好

最後做到朋友既冇一個係同事或者同學

有返工無放工既反而好充實，所以唔跳

結論，老細為左唔想員工輕生，所以要員工ot , 真係用心良苦

btw, rip

My kids, my wife, weather [/quote]

5點半收工咁好[/quote]
有車渣又做占添
放工有鳩力做占

真男人
寧死不屈

呢個真

鬼唔知打把野可以做咩
個人壓力大就自然對所有野都失去興趣

我前幾日既 post
唉

發覺近年嚟高/連登仔轉哂口風, 之前見人自殺都會踩人, 但而家好多人都係深表同情

有，我日日俾人屌到爛屎忽。

Me me me me me me me

有90分鐘健身

我明。
我都係咁

同路人自殺，倍感哀愁

見度自己既未來

唔返工都去到旅行

我感覺都係差唔多

唔係
壓力大唔會一世
諗方法解決唔得

上層剝中層，中層剝下層，下層唔團結互剝
得益既係下層以上既人

叫你地用 linux 就係度話要返工，人地唔洗賺錢
一句 用 linux 就反映緊香港下層人士係幾咁短視

Rip

要搵份有興趣既工

咪係
人地Cisco NX-OS, 各大vendor的firewall/ ADC Virtual Appliance 都係Linux 底

有朋友又點，出到黎做野你估仲可以一星期見幾次?

我追求緊既嘢就係佢一早已經擁有既嘢
......

有女朋友
有愛、有性
男人最想要既嘢之一

身同感受

當你感受到同一班人,同檯食飯但越來越疏遠時,孤獨既感覺比一路都無朋友更難受

需要同被需要,有D工作狂係因為覺得公司無左佢會收檔而建立

我懷疑有d撚樣真係無工返真係會想死

未必，女朋友可能要佢結婚、同人比較，壓力可能仲大
甚至感情問題，多另一啲煩惱

慘

西西弗斯的故事

我見到我ge 未來

玩下音樂
做下acg毒撚
可以捱到幾年

有同感

Hide my head, I wanna drown my sorrow
No tomorrow, no tomorrow

唔好再post 呢d 負能量post 得唔得

應該係連登仔嚟

遲同早既分別

如無記錯，自殺率已經贏了日本，最強是南韓。

我都每日返工放工
放工weekend所有時間仲要比女友精神虐待
夜晚瞓覺都要佢批准

行屍走肉 生存唔知為乜 可悲
其實死都係解脫

做工程好孤獨好痛苦
就算每次叫雞出完野，都只會更加空虛

23歲
A0
0交際0女性朋友
0娯樂
知心 朋友1-2個
屋企關係極差同老豆一個月冇十句
幫屋企還債5千/60期
局住比人賺貴息借20萬還30萬

反工出份糧家用洗費比人斬一大半
根本冇$去邊見識,仲要 5年到時已20尾

我應該係下一個佢

點先做人唔枯燥

入得emsd都係想求安穩姐

實係每日返工放工架啦

有時都想上公司天台跳樓死咗就算

同路人

雖然咁講好仆街

其實係咪冇夢想同埋愛人 ？

呢2樣都係生存既動力黎

愛人我都冇

不過我有夢想

縱使好難實現

不過人生不斷努力緊

利伸：
月薪10k

最驚黎d 女😡😡

sad,but true

做緊邊行？
希望黎緊可以改善☹️☹️

25歲就看破

如果可以
我寧願比人工放多d假就好
唔係有錢冇時間洗

佢都有得5點收工 我收工連睇電視既機會都無

有時返工我都有咁嘅感覺
Btw RIP

25歲，姐係可能捱左唔夠幾年就看破了

有時我自己都諗 ，點樣先捱到6.70歲

人生沒意義 好易有病 咁

裸辭左半個月多啲
覺得有返自由有返生活
前排真係抑鬱咁濟 忙到夜晚11點先食飯

但有啲朋友我辭左冇耐已經係咁問我搵工未幾時返工

我裸辭就係想做返個人唔係機械人同想去追夢啊
成班on9個人生淨係識返工
有條友仲同我講最緊要返工 一定要忙
屌 你忙你事啊

我想要返生活啊！！

利申 好彩屋企負擔唔算大

Exactly 同依加既生活一樣

明白的， 絕對支持

rip

岩岩先知係公司同事
平時見佢都冇乜野
估唔到
R.I.P

你睇下國泰
話郁就郁600隻

私樓都要死。呢個社會真係好笑

來生不做香港人

R.I.P

香港都有唔少奴性重到閪既廢物

香港鬼地方

我連自殺嘅勇氣都無

就黎到我

香港人奴性嚴重過大陸人
我呢邊D人講到OT係賜俾你,要感激咁呀
OT無補水,補假俾你隨時都要on-call做野
全年7x24 on call

其實日本好似仲辛苦去日本旅行見到佢哋7,8點個個趕頭趕命返工，夜晚10,11點仲要同同事消遣完先返得屋企，搭車又搭咁鳩耐個個講到香港好似已經最慘咁其實其他城市都係咁

日本真係好癲

呢個post

人地最低工資高過香港幾多下
樓價又無香港咁痴線

對香港人黎講喺日本返工辛苦都見到希望

同埋鬥慘係無意思架
人類值得有更好的生活

其實城市生活係咁除非你住鄉村或者某啲外國3,4點收工嗰啲，但下下出入要幾個鐘

自殺始終只係傷害自己，我怕有一日有人變成佢咁袲街斬人

Same here

係呀，以為ot 就好威咁，比人見到好忙好上進
on 9 你咁樣jl會搞到d 同事有壓力，之後就鬥遲收工，會覺得ot 係必然。
除左番工仲有好多野做，我yu算番去上網睇劇去做下gym, 黎d 都係我私人時間。
最撚憎覺的ot 做野先係真男人 成功人士， 就係你做唔到野先要ot, 除左工作 世界仲好大的。

係。
有人係可以去d 日本唔係城市的地方賣下homemade麵包
生活。 時間仲多左 可以陪下小朋友同另一半。

黎d 又比港人話癈青的了

我d 朋友就無補水的， design 工多數都無補水
如果design 工 ot 有補水，年薪會過會過50萬。

香港人正垃圾

返工係需要
但無限ot就另一回事

你唔攞歐洲比?